let questsionsElectronics = [
  {
    "currentQuestion": 2,
  },
  {
    "rightQuestion": 0,
  },
  {
    "question": "Was ist ein Transistor?",
    "answer_1": "Ein mechanischer Schalter",
    "answer_2": "Ein optisches Anzeigegerät",
    "answer_3": "Ein elektronisches Bauelement zur Verstärkung von Signalen",
    "answer_4": "Ein Energiemessgerät",
    "right_answer": 3,
  },
  {
    "question": "Wofür steht die Abkürzung LED?",
    "answer_1": "Light Emitting Diode",
    "answer_2": "Low Energy Display",
    "answer_3": "Linear Electron Device",
    "answer_4": "Liquid Emission Detector",
    "right_answer": 1,
  },
  {
    "question": "Welche Einheit wird verwendet, um elektrischen Widerstand zu messen?",
    "answer_1": "Ampere",
    "answer_2": "Coulomb",
    "answer_3": "Volt",
    "answer_4": "Ohm",
    "right_answer": 4,
  },
  {
    "question": "Welcher der folgenden Bestandteile ist kein passives elektronisches Bauelement?",
    "answer_1": "Widerstand",
    "answer_2": "Kondensator",
    "answer_3": "Transistor",
    "answer_4": "Spule",
    "right_answer": 3,
  },
  {
    "question": "Was beschreibt das Ohmsche Gesetz?",
    "answer_1": "Die Beziehung zwischen Strom, Spannung und Widerstand",
    "answer_2": "Die Richtung des Stromflusses in einem elektrischen Kreis",
    "answer_3": "Die Geschwindigkeit, mit der Elektronen durch einen Leiter fliessen",
    "answer_4": "Die Leistungsaufnahme eines Geräts",
    "right_answer": 1,
  },
  {
    "question": "Welche Einheit wird für die Kapazität eines Kondensators verwendet?",
    "answer_1": "Ohm (Ω)",
    "answer_2": "Farad (F)",
    "answer_3": "Henry (H)",
    "answer_4": "Watt (W)",
    "right_answer": 2,
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptzweck eines Gleichrichters in einer elektronischen Schaltung?",
    "answer_1": "Um Wechselstrom in Gleichstrom umzuwandeln",
    "answer_2": "Um die Stromstärke zu erhöhen",
    "answer_3": "Um elektrische Energie in mechanische Energie umzuwandeln",
    "answer_4": "Um die Frequenz des Stroms zu ändern",
    "right_answer": 1,
  },
  {
    "question": "In welchem elektronischen Bauteil wird das Prinzip der elektromagnetischen Induktion angewendet?",
    "answer_1": "Diode",
    "answer_2": "Transistor",
    "answer_3": "Transformator",
    "answer_4": "Kondensator",
    "right_answer": 3,
  },
];

let questsionsBiology = [
  {
    "currentQuestion": 2,
  },
  {
    "rightQuestion": 0,
  },
  {
    "question": "Was ist die grundlegende Einheit des Lebens?",
    "answer_1": "Das Organ",
    "answer_2": "Die Zelle",
    "answer_3": "Das Biomolekül",
    "answer_4": "Das Ökosystem",
    "right_answer": 2,
  },
  {
    "question": "Welcher Prozess beschreibt die Umwandlung von Sonnenenergie in chemische Energie durch Pflanzen?",
    "answer_1": "Zellatmung",
    "answer_2": "Fermentation",
    "answer_3": "Photosynthese",
    "answer_4": "Hydrolyse",
    "right_answer": 3,
  },
  {
    "question": "Welches Organells findet man ausschließlich in Pflanzenzellen?",
    "answer_1": "Ribosomen",
    "answer_2": "Chloroplasten",
    "answer_3": "Mitochondrien",
    "answer_4": "Lysosomen",
    "right_answer": 2,
  },
  {
    "question": "Was ist die DNA?",
    "answer_1": "Ein Energiespeichermolekül",
    "answer_2": "Ein Protein",
    "answer_3": "Ein Enzym",
    "answer_4": "Das Erbmaterial in Zellen",
    "right_answer": 4,
  },
  {
    "question": "Wofür steht der Begriff Biodiversität?",
    "answer_1": "Die Überlebensrate einer Art",
    "answer_2": "Die Variation von Lebensräumen in einem Ökosystem",
    "answer_3": "Die Vielfalt an Lebensformen in einem bestimmten Gebiet",
    "answer_4": "Die genetische Veränderung innerhalb einer Population",
    "right_answer": 3,
  },
  {
    "question": "Welcher Prozess beschreibt die Umwandlung von Stickstoff aus der Luft in eine Form, die Pflanzen nutzen können?",
    "answer_1": "Fotosynthese",
    "answer_2": "Nitrogenase-Reaktion",
    "answer_3": "Stickstofffixierung",
    "answer_4": "Ammonifizierung",
    "right_answer": 3,
  },
];

let questsionsAnimals = [
  {
    "currentQuestion": 2,
  },
  {
    "rightQuestion": 0,
  },
  {
    "question": "Welches Tier ist für seine acht Arme und seine Intelligenz bekannt?",
    "answer_1": "Seestern",
    "answer_2": "Qualle",
    "answer_3": "Oktopus",
    "answer_4": "Walhai",
    "right_answer": 3,
  },
  {
    "question": " Was ist das größte lebende Landtier?",
    "answer_1": "Elefant",
    "answer_2": "Giraffe",
    "answer_3": "Nashorn",
    "answer_4": "Flusspferd",
    "right_answer": 1,
  },
  {
    "question": "Welches Tier gilt als das schnellste Landtier der Welt?",
    "answer_1": "Gepard",
    "answer_2": "Falke",
    "answer_3": "Löwe",
    "answer_4": "Thunfisch",
    "right_answer": 1,
  },
  {
    "question": "Welches der folgenden Tiere ist ein Nagetier?",
    "answer_1": "Koala",
    "answer_2": "Eichhörnchen",
    "answer_3": "Känguru",
    "answer_4": "Erdmännchen",
    "right_answer": 2,
  },
  {
    "question": "Was ist ein einzigartiges Merkmal der Monotremata, zu denen das Schnabeltier gehört?",
    "answer_1": "Sie können fliegen",
    "answer_2": "Sie legen Eier",
    "answer_3": "Sie haben keine Wirbelsäule",
    "answer_4": "Sie leben ausschließlich im Wasser",
    "right_answer": 2,
  },
  {
    "question": "Welches Merkmal ist charakteristisch für Säugetiere, aber nicht für andere Tiergruppen?",
    "answer_1": "Atmung mit Lungen",
    "answer_2": "Vorhandensein von Wirbelsäule",
    "answer_3": "Produktion von Milch zur Ernährung ihrer Jungen",
    "answer_4": "Vier Gliedmaßen",
    "right_answer": 3,
  },
  {
    "question": "Was ist eine einzigartige Fähigkeit der Chamäleons?",
    "answer_1": "Sie können ihre Hautfarbe an die Umgebung anpassen",
    "answer_2": "Sie können über 1000 Meter hoch fliegen",
    "answer_3": "Sie haben die Fähigkeit, unter Wasser zu atmen",
    "answer_4": "Sie können das schnellste Tier im Laufen übertreffen",
    "right_answer": 1,
  },
];

let questsionsGeology = [
  {
    "currentQuestion": 2,
  },
  {
    "rightQuestion": 0,
  },
  {
    "question": "Welcher Begriff beschreibt die Bewegung der tektonischen Platten?",
    "answer_1": "Isostasie",
    "answer_2": "Konvektion",
    "answer_3": "Plattenkollision",
    "answer_4": "Plattentektonik",
    "right_answer": 4,
  },
  {
    "question": "Was ist ein Mineral?",
    "answer_1": "Ein natürlich vorkommender, homogener Feststoff",
    "answer_2": "Ein synthetisch hergestelltes, kristallines Material",
    "answer_3": "Organisches Material fossiler Herkunft",
    "answer_4": "Eine Flüssigkeit, die unter der Erdoberfläche gefunden wird",
    "right_answer": 1,
  },
  {
    "question": "Was ist der Mohs'sche Härtegrad?",
    "answer_1": "Ein Mass für die Dichte eines Minerals",
    "answer_2": "Eine Skala zur Messung der Härte von Mineralen",
    "answer_3": "Ein Test zur Bestimmung der Elastizität von Gestein",
    "answer_4": "Eine Methode zur Altersdatierung von Fossilien",
    "right_answer": 2,
  },
  {
    "question": "Was ist der Hauptunterschied zwischen Lava und Magma?",
    "answer_1": "Lava ist heißer als Magma",
    "answer_2": "Lava ist Magma, das an die Erdoberfläche gelangt ist",
    "answer_3": "Magma enthält mehr Gase als Lava",
    "answer_4": "Magma findet man nur in Vulkanen, Lava auch in Gebirgen",
    "right_answer": 2,
  },
  {
    "question": "Was versteht man unter Erosion?",
    "answer_1": "Die Ansammlung von Sedimenten an einem Ort",
    "answer_2": "Die Ablagerung von Mineralen aus wässrigen Lösungen",
    "answer_3": "Den Prozess des Gesteinsaufschmelzens unter hohem Druck",
    "answer_4": "Die Abtragung von Gesteinsmaterial durch Wasser, Wind oder Eis",
    "right_answer": 4,
  },
];

let whichQuiz = [];


